基層交職津文件遭彈回頭 不懂繁體字難填表

任職家務助理的在職家庭津貼申請人嘆說，職津要求僱主填寫工作證明，惟她擔心麻煩僱主太多而影響工作，過去申請低津時只能遞交自我申報的工作記錄聲明書，卻慘遭「彈回頭」，最終幸獲社工協助，始能順利填妥整份低津表格及工作記錄聲明書，她寄望當局簡化申請職津程序，令更多基層獲批津貼。

四十歲的羅女士七年前從內地來港，與一對子女住在深水埗一個月租四千三百元港元的八十呎劏房。為照顧年幼子女，羅女士只能當家務助理，為兩名僱主打工，月入約九千港元。不過，由於平日忙於工作及照顧子女，電視也無暇觀看，加上不太懂繁體字，當年推出低津，亦是經社工落區宣傳時才獲悉。

記者當日全程觀察羅女士填寫職津新表格，她在社工協助下花上廿二分鐘完成，尚未計算稍後整理文件等程序。她填寫工時部分時明顯要社工多加提醒，例如需詳細填寫過去半年的工時狀況。

在內地讀書至中六程度的羅女士坦言，至今仍不習慣閱讀及書寫繁體字，「無社工幫手，我唔識填，唔識晒香港啲字」，當中工時證明更考起她。她說做散工有被即時解僱的風險，擔心要求僱主太多會被解僱，「僱主唔會同我簽(工時證明)」，亦表明不願透露個人資料，令她無法取得僱主證明，過去曾遞交工作記錄聲明書但被「彈回頭」，她不禁反問幫助人的事為何會變得繁複艱辛。

在內地讀書至中六程度的羅女士坦言，至今仍不習慣閱讀及書寫繁體字

讀屎片？中文學多個寫法都唔撚識？

放呢d 人落黎有咩用

咁唔證明，係咪行來簽個名就比

唔識正體字就死返上去啦

一日150個,一年5萬個

政府表格接受簡體字架喎，係唔係作野啊？

都要睇明個item要佢填d咩嘅

唔好俾我睇死
撚屌政府想以後出埋殘體表格

全世界都係鬥吸人地啲人才，香港就淨係每日吸150個老弱殘兵再加D南亞，仲要冇得say no

蘊釀緊

依家連南北韓都BBQ大結局
我諗當今世上除左發展中地區/戰亂國家 無乜大城市會折墮得過香港

用英文囉

00後 : 香港一向都有用簡體字。少人用唔代表簡體字係蝗字。

呢啲人可以帶俾香港咩競爭力？香港政府成日用呢個point

用下腦啦
擺到明係溝淡香港人

碎你老母 唔撚識字？
正體字就係被你依啲人敗撚左去

條友根本冇中六

社工

輸入貧窮

點申請落嚟？

正解
識d內地朋友，個個都話唔洗學都識睇繁體

嚟咗七年都仲未融入到香港，係咪應該要遞解出境遣返原居地呢？

交津分表你識繁體都冇用

頂㩒錯負皮

小六 就真

根本係唔識字....

為香港創做家傭市塲，遲d香港會輸出港傭喇！

政府唔係話d新移民好高學歷架咩
唔識中文咪填英文囉咁簡單

可能係文盲，大6小六都識認字寫字，分明賴唔識繁體字

仲未計佢地產卵

btw公平咩 我地要強制寫簡體

40歲？

九成都好重鄉音 譚仔音
落到黎真係冇乜用

中六喎

因為 殘體係畀文盲學 文盲學完都唔會識字架喎

真係唔明，點解搞到咁撚辛苦都仲要死落黎

一個月9k，交租去4.3k，一大兩細住80尺。
喺大陸打下工，搵少好多，但衣食住行平好多，住仲要大好多。

政府又係，批佢過黎做乜？
佢過到黎仲慘過唔過黎啦。

依班蝗黎果陣唔係咁諗 強國媒體日煲夜煲香港係福地 福利好 醫療好 香港人會接納蝗 係香港生活會好愉快

七年都學唔識正體字，殘體字真係害人不淺

有咩出奇
我都唔識寫簡體字

支那狗唔識寫繁體字有咩問題?

150好波！

唔肯融入本地文化，盞自己辛苦，不如返上去仲好

o係上面有層樓你鳩知咩，最主要係落o黎睇醫生，支那睇醫生睇到你破產都唔會醫好，但香港，$100日，仲可以屌醫生護士

why not use English?

$$$$$$$$$$$$$$$$$$$

公安部批$

中六填英文版都得LA

想改殘體文書表格啫

人黎？